{"translation-revision-date":"2024-05-28 12:52:40+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when non-interactive or non-clientNavigation compatible blocks from plugins are present inside the Query block.":["Atualmente, evitar recarregamentos de p\u00e1gina inteira n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel quando blocos de plug-ins n\u00e3o interativos ou n\u00e3o compat\u00edveis com navega\u00e7\u00e3o do cliente est\u00e3o presentes dentro do bloco de consulta."],"Edit original":["Editar original"],"Only link to posts that have the same taxonomy terms as the current post. For example the same tags or categories.":["Apenas aponte para posts que t\u00eam os mesmos termos de taxonomia do post atual. Por exemplo, as mesmas tags ou categorias."],"Filter by taxonomy":["Filtrar por taxonomia"],"Unfiltered":["Sem filtro"],"This navigation menu displays your website's pages. Editing it will enable you to add, delete, or reorder pages. However, new pages will no longer be added automatically.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o exibe as p\u00e1ginas do seu site. Edit\u00e1-lo permitir\u00e1 adicionar, excluir ou reordenar p\u00e1ginas. No entanto, novas p\u00e1ginas n\u00e3o ser\u00e3o mais adicionadas automaticamente."],"Pattern \"%s\" cannot be rendered inside itself.":["O padr\u00e3o \"%s\" n\u00e3o pode ser renderizado dentro de si mesmo."],"Search for and add a link to your Navigation.":["Pesquise e adicione um link \u00e0 sua navega\u00e7\u00e3o."],"Choose a block to add to your Navigation.":["Escolha um bloco para adicionar \u00e0 sua navega\u00e7\u00e3o."],"Crop image to fill":["Cortar imagem para caber"],"Alternative text for an image. Block toolbar label, a low character count is preferred.\u0004Alt":["Alt"],"Upload to Media Library":["Enviar para biblioteca de m\u00eddia"],"Connected to dynamic data":["Conectado aos dados din\u00e2micos"],"Connected to %s":["Conectado a %s"],"HTML preview is not yet fully accessible. Please switch screen reader to virtualized mode to navigate the below iFrame.":["A pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o HTML ainda n\u00e3o est\u00e1 totalmente acess\u00edvel. Alterne o leitor de tela para o modo virtualizado para navegar no iframe abaixo."],"Custom HTML Preview":["Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o de HTML personalizado"],"Open images in new tab":["Abrir imagens em nova aba"],"Randomize order":["Ordem aleat\u00f3ria"],"Crop images to fit":["Cortar imagens para caber"],"Add gallery caption":["Adicionar legenda da galeria"],"Error\/failure message for form submissions.":["Mensagem de erro\/falha para envios de formul\u00e1rio."],"Form Submission Error":["Erro ao enviar o formul\u00e1rio"],"Your form has been submitted successfully.":["Seu formul\u00e1rio foi enviado com sucesso."],"Success message for form submissions.":["Mensagem de sucesso ao enviar formul\u00e1rio."],"Form Submission Success":["Formul\u00e1rio enviado com sucesso"],"Submission error notification":["Notifica\u00e7\u00e3o de erro ao enviar formul\u00e1rio"],"Submission success notification":["Notifica\u00e7\u00e3o de sucesso ao enviar formul\u00e1rio"],"Enter the message you wish displayed for form submission error\/success, and select the type of the message (success\/error) from the block's options.":["Digite a mensagem que voc\u00ea deseja exibir para erro\/sucesso no envio do formul\u00e1rio e selecione o tipo de mensagem (sucesso\/erro) nas op\u00e7\u00f5es do bloco."],"A numeric input.":["Um campo num\u00e9rico."],"Number Input":["Campo de n\u00famero"],"Used for phone numbers.":["Utilizado para n\u00fameros de telefone."],"Telephone Input":["Entrada de telefone"],"Used for URLs.":["Utilizado para URLs."],"URL Input":["Entrada de URL"],"Used for email addresses.":["Usado para o endere\u00e7o de e-mail."],"Email Input":["Campo de e-mail"],"A simple checkbox input.":["Um simples campo de caixa de sele\u00e7\u00e3o."],"Checkbox Input":["Caixa de sele\u00e7\u00e3o"],"A textarea input to allow entering multiple lines of text.":["Uma entrada de \u00e1rea de texto para permitir a digita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias linhas de texto."],"Textarea Input":["Entrada de \u00e1rea de texto"],"A generic text input.":["Um campo de texto gen\u00e9rico."],"Text Input":["Campo de texto"],"Type the label for this input":["Digite o r\u00f3tulo para esse campo"],"Empty label":["R\u00f3tulo vazio"],"Value":["Valor"],"Affects the \"name\" atribute of the input element, and is used as a name for the form submission results.":["Afeta o atributo \"name\" do campo e \u00e9 usado como um nome nos envios do formul\u00e1rio."],"Required":["Obrigat\u00f3rio"],"Inline label":["R\u00f3tulo em linha"],"Input settings":["Configura\u00e7\u00f5es do campo"],"Request data deletion":["Solicitar exclus\u00e3o de dados"],"Request data export":["Solicitar exporta\u00e7\u00e3o de dados"],"To request an export or deletion of your personal data on this site, please fill-in the form below. You can define the type of request you wish to perform, and your email address. Once the form is submitted, you will receive a confirmation email with instructions on the next steps.":["Para solicitar a exporta\u00e7\u00e3o ou a exclus\u00e3o dos seus dados pessoais neste site, preencha o formul\u00e1rio abaixo. Voc\u00ea pode definir o tipo de solicita\u00e7\u00e3o que deseja realizar e seu endere\u00e7o de e-mail. Assim que o formul\u00e1rio for enviado, voc\u00ea receber\u00e1 um e-mail de confirma\u00e7\u00e3o com instru\u00e7\u00f5es sobre os pr\u00f3ximos passos."],"A form to request data exports and\/or deletion.":["Um formul\u00e1rio para solicitar exporta\u00e7\u00f5es e\/ou exclus\u00f5es de dados."],"Experimental privacy request form":["Formul\u00e1rio experimental de solicita\u00e7\u00e3o de privacidade"],"A comment form for posts and pages.":["Um formul\u00e1rio de coment\u00e1rio para postagens e p\u00e1ginas."],"Experimental Comment form":["Formul\u00e1rio de coment\u00e1rio experimental"],"The URL where the form should be submitted.":["O URL para onde o formul\u00e1rio deve ser enviado."],"Form action":["A\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio"],"Method":["M\u00e9todo"],"The email address where form submissions will be sent. Separate multiple email addresses with a comma.":["O endere\u00e7o de e-mail para onde ser\u00e3o direcionados os envios do formul\u00e1rio. Separe v\u00e1rios endere\u00e7os de e-mail com uma v\u00edrgula."],"Email for form submissions":["E-mail para envios de formul\u00e1rios"],"Select the method to use for form submissions.":["Selecione o m\u00e9todo a ser utilizado para os envios de formul\u00e1rios."],"Select the method to use for form submissions. Additional options for the \"custom\" mode can be found in the \"Advanced\" section.":["Selecione o m\u00e9todo a ser utilizado para envios de formul\u00e1rios. Op\u00e7\u00f5es adicionais para o modo \"personalizado\" podem ser encontradas na se\u00e7\u00e3o \"Avan\u00e7ado\"."],"- Custom -":["- Personalizado -"],"Send email":["Enviar e-mail"],"Submissions method":["M\u00e9todo dos envios"],"There was an error submitting your form.":["Houve um erro ao enviar o seu formul\u00e1rio."],"Your form has been submitted successfully":["Seu formul\u00e1rio foi enviado com sucesso"],"Focal point":["Ponto focal"],"Caption text":["Texto da legenda"],"Query block: Force page reload enabled":["Bloco de consulta: For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina ativado"],"Currently, avoiding full page reloads is not possible when a Content block is present inside the Query block.":["No momento, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar recarregamentos completos de p\u00e1ginas quando um bloco de conte\u00fado est\u00e1 presente dentro do bloco de consulta."],"If you still want to prevent full page reloads, remove that block, then disable \"Force page reload\" again in the Query Block settings.":["Se voc\u00ea ainda deseja evitar o recarregamentos completos da p\u00e1gina, remova esse bloco e desative \"For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina\" novamente nas configura\u00e7\u00f5es do bloco de consulta."],"Force page reload":["For\u00e7ar recarregamento da p\u00e1gina"],"Force page reload can't be disabled because there are non-compatible blocks inside the Query block.":["For\u00e7ar o recarregamento da p\u00e1gina n\u00e3o pode ser desativado porque h\u00e1 blocos incompat\u00edveis dentro do bloco de consulta."],"Browsing between pages won't require a full page reload, unless non-compatible blocks are detected.":["A navega\u00e7\u00e3o entre p\u00e1ginas n\u00e3o exigir\u00e1 o recarregamento completo da p\u00e1gina, a menos que sejam detectados blocos incompat\u00edveis."],"Mark as nofollow":["Marcar como nofollow"],"Footnotes are not supported here. Add this block to post or page content.":["Notas de rodap\u00e9 n\u00e3o s\u00e3o suportadas aqui. Adicione este bloco ao conte\u00fado do post ou da p\u00e1gina."],"%s name":["Nome de %s"],"%s: Name":["%s: Nome"],"Specify how many links can appear before and after the current page number. Links to the first, current and last page are always visible.":["Especifique quantos links podem aparecer antes e depois do n\u00famero da p\u00e1gina atual. Os links para a primeira, atual e \u00faltima p\u00e1gina s\u00e3o sempre vis\u00edveis."],"Number of links":["N\u00famero de links"],"Browsing between pages requires a full page reload.":["Navegar entre p\u00e1ginas exige um recarregamento completo da p\u00e1gina."],"Modified Date":["Data modificada"],"Comments form disabled in editor.":["Formul\u00e1rio de coment\u00e1rios desabilitado no editor."],"Block: Paragraph":["Bloco: Par\u00e1grafo"],"Edit Page List":["Editar lista de p\u00e1ginas"],"Unsaved Navigation Menu.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o salvo."],"Overlay menu controls":["Controles do menu em sobreposi\u00e7\u00e3o"],"The current menu options offer reduced accessibility for users and are not recommended. Enabling either \"Open on Click\" or \"Show arrow\" offers enhanced accessibility by allowing keyboard users to browse submenus selectively.":["As op\u00e7\u00f5es de menu atuais oferecem acessibilidade reduzida para os usu\u00e1rios e n\u00e3o s\u00e3o recomendadas. Ativar 'Abrir ao Clicar' ou 'Mostrar seta' oferece maior acessibilidade, permitindo que usu\u00e1rios de teclado naveguem pelos submenus de forma seletiva."],"Navigation menu: \"%s\"":["Menu de navega\u00e7\u00e3o: \"%s\""],"Navigation menu has been deleted or is unavailable. <button>Create a new menu?<\/button>":["O menu de navega\u00e7\u00e3o foi exclu\u00eddo ou n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. <button>Criar um novo menu?<\/button>"],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que voc\u00ea est\u00e1 tentando usar o bloco Cl\u00e1ssico obsoleto. Voc\u00ea pode deixar este bloco intacto ou remov\u00ea-lo completamente. Alternativamente, voc\u00ea pode atualizar a p\u00e1gina para usar o bloco Cl\u00e1ssico."],"It appears you are trying to use the deprecated Classic block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely. Alternatively, you can refresh the page to use the Classic block.":["Parece que voc\u00ea est\u00e1 tentando usar o bloco Cl\u00e1ssico obsoleto. Voc\u00ea pode deixar este bloco intacto, converter seu conte\u00fado para um bloco HTML Personalizado ou remov\u00ea-lo completamente. Alternativamente, voc\u00ea pode atualizar a p\u00e1gina para usar o bloco Cl\u00e1ssico."],"\u2026 <a>Read more<span>: %1$s<\/span><\/a>":["\u2026 <a>Leia mais<span>: %1$s<\/span><\/a>"],"The <main> element should be used for the primary content of your document only.":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento."],"Enter fullscreen":["Abrir tela cheia"],"Parent":["Ascendente"],"Footnote":["Nota de rodap\u00e9"],"Footnotes found in blocks within this document will be displayed here.":["Notas de rodap\u00e9 nos blocos dentro deste documentado ser\u00e3o exibidos aqui."],"Footnotes":["Notas de rodap\u00e9"],"Toggle off to hide the label text, e.g. \"Next Page\".":["Desativar para esconder o r\u00f3tulo, ex. \"Pr\u00f3xima p\u00e1gina\"."],"Show label text":["Mostrar r\u00f3tulo do texto"],"<a>Add new post<\/a>":["<a>Adicionar novo post<\/a>"],"%d minute":["%d minuto","%d minutos"],"No excerpt found":["Resumo n\u00e3o encontrado"],"Excerpt text":["Texto do resumo"],"The content is currently protected and does not have the available excerpt.":["No momento o conte\u00fado est\u00e1 protegido e n\u00e3o tem um resumo dispon\u00edvel."],"This block will display the excerpt.":["Esse bloco exibir\u00e1 o resumo."],"Display a post's last updated date.":["Exibe a data da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do post."],"Only shows if the post has been modified":["S\u00f3 mostra se o posto foi modificado"],"Post Modified Date":["Data da modifica\u00e7\u00e3o do post"],"The relationship of the linked URL as space-separated link types.":["A rela\u00e7\u00e3o do URL vinculado como tipos de links separados por espa\u00e7os."],"Rel attribute":["Atributo rel"],"Additional information to help clarify the purpose of the link.":["Informa\u00e7\u00e3o adicional que ajude a compreender o prop\u00f3sito do link."],"This navigation menu is empty.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"Choose or create a Navigation menu":["Escolha ou crie um menu de navega\u00e7\u00e3o"],"Lowercase Roman numerals":["Algarismos romanos min\u00fasculos"],"Uppercase Roman numerals":["Algarismos romanos mai\u00fasculos"],"Lowercase letters":["Letras min\u00fasculas"],"Uppercase letters":["Letras mai\u00fasculas"],"Numbers":["N\u00fameros"],"Numbering style":["Estilo de numera\u00e7\u00e3o"],"Post meta":["Meta de post"],"Max number of words":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras"],"Image is contained without distortion.":["A imagem \u00e9 contida sem distor\u00e7\u00e3o."],"Image covers the space evenly.":["A imagem est\u00e1 cobrindo o espa\u00e7o uniformemente."],"Arrange blocks in a grid.":["Organize blocos em uma grade."],"Select the size of the source images.":["Selecione o tamanho da imagens de origem."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/embeds\/"],"Write summary\u2026":["Escrever resumo\u2026"],"Write summary":["Escrever resumo"],"Open by default":["Aberto por padr\u00e3o"],"Type \/ to add a hidden block":["Digite \/ para abrir um bloco oculto"],"Add an image or video with a text overlay.":["Adicione uma imagem ou v\u00eddeo com uma sobreposi\u00e7\u00e3o de texto."],"Leave empty if decorative.":["Deixe vazio se for decorativo."],"Reply to A WordPress Commenter":["Responder a um comentarista do WordPress"],"Commenter Avatar":["Avatar do comentarista"],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Preenchimento completo"],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Aspect ratio":["Propor\u00e7\u00e3o"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"Grid":["Grade"],"Import widget area":["Importar \u00e1rea de widget"],"Unable to import the following widgets: %s.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel importar os seguintes widgets: %s."],"Widget area: %s":["\u00c1rea de widget: %s"],"Select widget area":["Selecionar \u00e1rea de widget"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Chevron":["Seta dupla"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Next\/Previous link\u0004None":["Nenhum"],"A decorative arrow for the next and previous link.":["Uma seta decorativa para os links de pr\u00f3ximo e anterior."],"Link author name to author page":["Apontar nome do autor para a p\u00e1gina do autor"],"Not available for aligned text.":["Indispon\u00edvel para texto alinhado."],"Choose a page to show only its subpages.":["Escolher uma p\u00e1gina para exibir apenas em sub-p\u00e1ginas."],"Edit this menu":["Editar esse menu"],"Page List: \"%s\" page has no children.":["Lista de p\u00e1ginas: p\u00e1gina \"%s\" n\u00e3o possui descendentes."],"You have not yet created any menus. Displaying a list of your Pages":["Voc\u00ea n\u00e3o criou nenhum menu ainda. Exibindo uma lista das suas p\u00e1ginas"],"Untitled menu":["Menu sem t\u00edtulo"],"Structure for navigation menu: %s":["Estrutura do menu de navega\u00e7\u00e3o: %s"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"Group blocks together. Select a layout:":["Agrupas blocos. Selecionar um layout:"],"Classic Editor":["Editor cl\u00e1ssico"],"Remove caption":["Remover legenda"],"Add submenu link":["Adicionar link do submenu"],"Search for replacements":["Procurar por substitui\u00e7\u00f5es"],"Start adding Heading blocks to create a table of contents. Headings with HTML anchors will be linked here.":["Comece a adicionar blocos de t\u00edtulo para criar um sum\u00e1rio. Os t\u00edtulos com \u00e2ncoras HTML ser\u00e3o vinculados aqui."],"Toggle to only include headings from the current page (if the post is paginated).":["Alterne para incluir apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina atual (se o post for paginado)."],"Only including headings from the current page (if the post is paginated).":["Incluindo apenas t\u00edtulos da p\u00e1gina atual (se o post for paginado)."],"Only include current page":["Incluir apenas a p\u00e1gina atual"],"Convert to static list":["Converter para lista est\u00e1tica"],"Quote citation":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Display the search results title based on the queried object.":["Exibe o t\u00edtulo dos resultados de busca com base no objeto da consulta."],"Search Results Title":["T\u00edtulo dos resultados da pesquisa"],"Search results for: \u201csearch term\u201d":["Resultados de pesquisa para: \"termo de pequisa\""],"Show search term in title":["Mostrar termo da pesquisa no t\u00edtulo"],"Archive type: Name":["Tipo de arquivo: Nome"],"Show archive type in title":["Mostrar tipo de arquivo no t\u00edtulo"],"Taxonomies":["Taxonomias"],"Parents":["Ascendentes"],"Suffix":["Sufixo"],"Prefix":["Prefixo"],"Display last modified date":["Exibe a data da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o"],"Post Comments Link block: post not found.":["Bloco de link de coment\u00e1rios de post: nenhum post encontrado."],"%s comment":["%s coment\u00e1rio","%s coment\u00e1rios"],"Post Comments Count block: post not found.":["Bloco de contagem de coment\u00e1rios de post: post n\u00e3o encontrado."],"To show a comment, input the comment ID.":["Para mostrar um coment\u00e1rio, informe o ID do coment\u00e1rio."],"block title\u0004Post Comment":["Coment\u00e1rio do post"],"Link to author archive":["Apontar para arquivo do autor"],"Author Name":["Nome do autor"],"handle":["lidar com"],"Import Classic Menus":["Importar menus cl\u00e1ssicos"],"The Queen of Hearts.":["A Rainha de Copas."],"The Mad Hatter.":["O Chapeleiro Maluco."],"The Cheshire Cat.":["O Gato de Cheshire."],"The White Rabbit.":["O Coelho Branco."],"Alice.":["Alice."],"Gather blocks in a container.":["Re\u00fana blocos em um cont\u00eainer."],"Embed a podcast player from Pocket Casts.":["Incorpore um reprodutor de podcast do Pocket Casts."],"Overlay opacity":["Opacidade da sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Avatar Settings":["Configura\u00e7\u00f5es do avatar"],"Switch to editable mode":["Alternar para o modo edit\u00e1vel"],"66 \/ 33":["66 \/ 33"],"33 \/ 66":["33 \/ 66"],"Show empty categories":["Mostrar categorias vazias"],"Show label":["Mostrar r\u00f3tulo"],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this item.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados para este item."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled.":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: os coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados."],"action that affects the current post\u0004Enable comments":["Ativar coment\u00e1rios"],"Links are disabled in the editor.":["Os links est\u00e3o desativados no editor."],"Commenter avatars come from <a>Gravatar<\/a>.":["Os avatares de quem comenta v\u00eam do <a>Gravatar<\/a>."],"Choose a %s":["Escolha um %s"],"Existing template parts":["Partes do modelo existente"],"Largest size":["Tamanho maior"],"Smallest size":["Tamanho menor"],"Show labels":["Mostrar r\u00f3tulos"],"Add text or blocks that will display when a query returns no results.":["Adicione texto ou blocos que ser\u00e3o exibidos quando uma consulta n\u00e3o retornar resultados."],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Choose a pattern for the query loop or start blank.":["Escolha um padr\u00e3o para o loop de consulta ou inicie em branco."],"Post type":["Tipo de post"],"Authors":["Autores"],"Featured image: %s":["Imagem destacada: %s"],"Select the size of the source image.":["Selecione o tamanho da imagem de origem."],"Link to post":["Apontar para o post"],"If there are any Custom Post Types registered at your site, the Content block can display the contents of those entries as well.":["Se houver algum tipo de post personalizado cadastrado em seu site, o bloco de conte\u00fado tamb\u00e9m poder\u00e1 exibir o conte\u00fado desses posts."],"That might be a simple arrangement like consecutive paragraphs in a blog post, or a more elaborate composition that includes image galleries, videos, tables, columns, and any other block types.":["Isso pode ser um arranjo simples, como par\u00e1grafos consecutivos em um post de blog ou uma composi\u00e7\u00e3o mais elaborada que inclua galerias de imagens, v\u00eddeos, tabelas, colunas e qualquer outro tipo de bloco."],"This is the Content block, it will display all the blocks in any single post or page.":["Este \u00e9 o bloco de conte\u00fado, ele exibir\u00e1 todos os blocos em qualquer post ou p\u00e1gina."],"Post Comments Form block: Comments are not enabled for this post type (%s).":["Bloco de formul\u00e1rio de coment\u00e1rios de post: coment\u00e1rios n\u00e3o est\u00e3o ativados para este tipo de post (%s)."],"To get started with moderating, editing, and deleting comments, please visit the Comments screen in the dashboard.":["Para come\u00e7ar a moderar, editar e excluir coment\u00e1rios, visite a tela Coment\u00e1rios no painel."],"Hi, this is a comment.":["Ol\u00e1, isso \u00e9 um coment\u00e1rio."],"January 1, 2000 at 00:00 am":["1\u00ba de janeiro de 2000 \u00e0s 00:00"],"says":["diz"],"A WordPress Commenter":["Um comentarista do WordPress"],"Author Biography":["Biografia do autor"],"Convert to Link":["Converter para link"],"This item has been deleted, or is a draft":["Este item foi exclu\u00eddo ou \u00e9 um rascunho"],"Navigation menu %s successfully deleted.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o %s exclu\u00eddo."],"Show arrow":["Mostrar seta"],"Configure the visual appearance of the button that toggles the overlay menu.":["Configure a apar\u00eancia visual do bot\u00e3o que alterna o menu de sobreposi\u00e7\u00e3o."],"Show icon button":["Mostrar \u00edcone de bot\u00e3o"],"Classic menu import failed.":["A importa\u00e7\u00e3o do menu cl\u00e1ssico falhou."],"Classic menu imported successfully.":["Menu cl\u00e1ssico importado."],"Classic menu importing.":["Importando menu cl\u00e1ssico."],"Failed to create Navigation Menu.":["Falha ao criar o menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Navigation Menu successfully created.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o criado."],"Creating Navigation Menu.":["Criando menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Unable to create Navigation Menu \"%s\".":["N\u00e3o foi poss\u00edvel criar o menu de navega\u00e7\u00e3o \"%s\"."],"Unable to fetch classic menu \"%s\" from API.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel buscar o menu cl\u00e1ssico \"%s\" da API."],"Navigation block setup options ready.":["Op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o prontas."],"Loading navigation block setup options\u2026":["Carregando as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o do bloco de navega\u00e7\u00e3o\u2026"],"Create from '%s'":["Criar a partir de '%s'"],"block example\u0004Home Link":["Link da p\u00e1gina inicial"],"Add home link":["Adicionar link da p\u00e1gina inicial"],"Home link text":["Texto do link da p\u00e1gina Inicial"],"Arrange blocks vertically.":["Organize os blocos na vertical."],"Stack":["Pilha"],"Arrange blocks horizontally.":["Organize os blocos na horizontal."],"Responses to %s":["Respostas a %s"],"Response to %s":["Resposta a %s"],"\u201cPost Title\u201d":["\"T\u00edtulo do post\""],"Show comments count":["Mostrar contagem de coment\u00e1rios"],"Show post title":["Mostrar t\u00edtulo do post"],"Newer comments page link":["Link da p\u00e1gina de coment\u00e1rios mais recente"],"Comments Pagination block: paging comments is disabled in the Discussion Settings":["Bloco de pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios: a pagina\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios est\u00e1 desabilitada nas configura\u00e7\u00f5es de discuss\u00e3o"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Comments Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhum"],"A decorative arrow appended to the next and previous comments link.":["Uma seta decorativa adicionada nos links de coment\u00e1rios anteriores e pr\u00f3ximos coment\u00e1rios."],"Older comments page link":["Link da p\u00e1gina de coment\u00e1rios mais antigos"],"block title\u0004Comment Date":["Data do coment\u00e1rio"],"Link to comment":["Link para coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Content":["Conte\u00fado do coment\u00e1rio"],"block title\u0004Comment Author":["Autor do coment\u00e1rio"],"Link to authors URL":["Link para URL do autor"],"Link to user profile":["Apontar para o perfil do usu\u00e1rio"],"Select the avatar user to display, if it is blank it will use the post\/page author.":["Selecione o usu\u00e1rio do avatar a ser exibido, se estiver em branco usar\u00e1 o autor do post\/p\u00e1gina."],"Default Avatar":["Avatar padr\u00e3o"],"Week":["Semana"],"Group by:":["Agrupar por:"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"Responses":["Respostas"],"Response":["Resposta"],"Older Comments":["Coment\u00e1rios mais antigos"],"Newer Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"%s Avatar":["Avatar de %s"],"Icon background":["Fundo do \u00edcone"],"Page List: Cannot retrieve Pages.":["Lista de p\u00e1gina: N\u00e3o foi poss\u00edvel carregar p\u00e1ginas."],"Icon":["\u00cdcone"],"Use as Site Icon":["Usar como \u00edcone do site"],"Site Icons are what you see in browser tabs, bookmark bars, and within the WordPress mobile apps. To use a custom icon that is different from your site logo, use the <a>Site Icon settings<\/a>.":["\u00cdcones de site s\u00e3o o que voc\u00ea v\u00ea nas abas do navegador, barras de favoritos e nos aplicativos para dispositivos m\u00f3veis do WordPress. Para usar um \u00edcone personalizado que seja diferente do logo do seu site, use as <a>configura\u00e7\u00f5es de \u00edcone do site<\/a>."],"You do not have permission to create Navigation Menus.":["Sem permiss\u00e3o para criar menus de navega\u00e7\u00e3o."],"You do not have permission to edit this Menu. Any changes made will not be saved.":["Sem permiss\u00e3o para editar esse Menu. Qualquer altera\u00e7\u00e3o feita n\u00e3o ser\u00e1 salva."],"Loading\u2026":["Carregando..."],"Preload value\u0004None":["Nenhum"],"Term Description":["Descri\u00e7\u00e3o do termo"],"Default based on area (%s)":["Padr\u00e3o com base na \u00e1rea (%s)"],"Area":["\u00c1rea"],"Choose an existing %s or create a new one.":["Escolher um(a) %s existente ou criar um(a) novo(a)."],"Name and create your new %s":["Nomeie e configure o(a) novo(a) %s"],"Untitled Template Part":["Parte de modelo sem t\u00edtulo"],"Template Part \"%s\" inserted.":["Parte de modelo \"%s\" inserida."],"Number of tags":["N\u00famero de tags"],"Make title link to home":["Fazer do t\u00edtulo um link para a p\u00e1gina inicial"],"Add a site logo":["Adicione o logotipo do site"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Chevron":["Chevron"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004Arrow":["Seta"],"Arrow option for Query Pagination Next\/Previous blocks\u0004None":["Nenhum"],"A decorative arrow appended to the next and previous page link.":["Uma seta ser\u00e1 adicionada nos links de p\u00e1gina anterior e pr\u00f3xima p\u00e1gina."],"Arrow":["Seta"],"Post Title":["T\u00edtulo do post"],"Enter character(s) used to separate terms.":["Digite o(s) caractere(s) usado(s) para separar os termos."],"Displays the post link that precedes the current post.":["Exibe o link do post anterior ao post atual."],"Displays the post link that follows the current post.":["Exibe o link do post posterior ao post atual."],"Include the label as part of the link":["Incluir o r\u00f3tulo como parte do link"],"If you have entered a custom label, it will be prepended before the title.":["Caso voc\u00ea tenha digitado um r\u00f3tulo personalizado, ele ser\u00e1 exibido antes do t\u00edtulo."],"Display the title as a link":["Exibir o t\u00edtulo como um link."],"Previous post":["Post anterior"],"Next post":["Pr\u00f3ximo post"],"Previous: ":["Anterior:"],"Next: ":["Pr\u00f3ximo:"],"Image scaling options\u0004Scale":["Escala"],"Image will be stretched and distorted to completely fill the space.":["A imagem ser\u00e1 esticada e distorcida para preencher completamente o espa\u00e7o."],"Image is scaled to fill the space without clipping nor distorting.":["A imagem \u00e9 escalonada para preencher o espa\u00e7o sem cortar nem distorcer."],"Image is scaled and cropped to fill the entire space without being distorted.":["A escala \u00e9 escalonada e cortada para preencher o espa\u00e7o inteiro sem ficar distorcida."],"Scale option for Image dimension control\u0004Fill":["Preencher"],"Scale option for Image dimension control\u0004Contain":["Cont\u00e9m"],"Scale option for Image dimension control\u0004Cover":["Capa"],"Post Date":["Data do post"],"No comments":["Sem coment\u00e1rios"],"Post Author":["Autor do post"],"Write byline\u2026":["Escreva a autoria..."],"Post author byline text":["Texto de cr\u00e9dito do autor do post"],"Show bio":["Mostrar biografia"],"Avatar size":["Tamanho do avatar"],"Show avatar":["Mostrar avatar"],"navigation link preview example\u0004Example Link":["Link de exemplo"],"Create draft page: <mark>%s<\/mark>":["Criar rascunho de p\u00e1gina: <mark>%s<\/mark>"],"Create draft post: <mark>%s<\/mark>":["Criar rascunho de post: <mark>%s<\/mark>"],"Navigation link text":["Texto do link de navega\u00e7\u00e3o"],"This item is missing a link":["Falta um link para esse elemento"],"Add submenu":["Adicione um submenu"],"Add link":["Adicionar link"],"Select tag":["Selecione uma tag"],"Select category":["Selecione uma categoria"],"Select page":["Selecione uma p\u00e1gina"],"Select post":["Selecione um post"],"Contact":["Contato"],"Submenu & overlay background":["Fundo do submenu e sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Submenu & overlay text":["Texto do submenu e sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Open on click":["Abrir ao clicar"],"Submenus":["Submenus"],"Always":["Sempre"],"Off":["Desativado"],"Collapses the navigation options in a menu icon opening an overlay.":["Recolhe as op\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o em um \u00edcone de menu abrindo uma camada de sobreposi\u00e7\u00e3o."],"Configure overlay menu":["Configurar a sobreposi\u00e7\u00e3o do menu"],"Overlay Menu":["Sobreposi\u00e7\u00e3o do menu"],"Display":["Exibir"],"Confirm":["Confirmar"],"Are you sure you want to delete this navigation menu?":["Tem certeza de que deseja excluir este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"Delete %s":["Excluir %s"],"Delete menu":["Excluir menu"],"Menu name":["Nome do menu"],"Manage menus":["Gerenciar menus"],"Create new menu":["Criar novo menu"],"Switch to '%s'":["Trocar para '%s'"],"Start empty":["Iniciar vazio"],"%s navigation":["%s navega\u00e7\u00e3o"],"The <footer> element should represent a footer for its nearest sectioning element (e.g.: <section>, <article>, <main> etc.).":["O elemento <footer> deve representar um rodap\u00e9 do seu elemento de se\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3ximo (exemplo: <section>, <article>, <main>, etc)."],"The <aside> element should represent a portion of a document whose content is only indirectly related to the document's main content.":["O elemento <aside> deve representar uma parte do documento na qual o conte\u00fado \u00e9 somente indiretamente relacionado \u00e0 parte principal do documento."],"The <article> element should represent a self-contained, syndicatable portion of the document.":["O elemento <article> deve representar uma parte independente e compartilh\u00e1vel do documento."],"The <section> element should represent a standalone portion of the document that can't be better represented by another element.":["O elemento <section> deve representar uma parte aut\u00f4noma do documento que n\u00e3o pode ser melhor representada por outro elemento."],"The <main> element should be used for the primary content of your document only. ":["O elemento <main> deve ser usado apenas para o conte\u00fado principal do seu documento."],"The <header> element should represent introductory content, typically a group of introductory or navigational aids.":["O elemento <header> deve representar conte\u00fado introdut\u00f3rio, e normalmente um grupo introdut\u00f3rio ou aux\u00edlio de navega\u00e7\u00e3o."],"Loading options\u2026":["Carregando op\u00e7\u00f5es\u2026"],"All gallery image sizes updated to: %s":["Todos os tamanhos de imagem da galeria atualizados para: %s"],"All gallery images updated to not open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram atualizadas para n\u00e3o abrir em uma nova aba"],"All gallery images updated to open in new tab":["Todas as imagens de galeria foram atualizadas para abrir em uma nova aba"],"All gallery image links updated to: %s":["Todos os links das imagens de galeria foram atualizadas para: %s"],"If uploading to a gallery all files need to be image formats":["Para serem enviados para a galeria, todos os arquivos precisam ter formatos de imagem"],"Media item link option\u0004None":["Nenhum"],"Name of the file\u0004Armstrong_Small_Step":["Armstrong_Small_Step"],"Embed Wolfram notebook content.":["Incorporar conte\u00fado do notebook Wolfram."],"Embed Pinterest pins, boards, and profiles.":["Incorporar pins, pastas e perfis do Pinterest."],"bookmark":["favorito"],"Drag and drop onto this block, upload, or select existing media from your library.":["Arraste e solte dentro desse bloco, envie ou selecione m\u00eddia da sua biblioteca."],"Show only top level categories":["Mostrar somente as categorias de n\u00edvel superior"],"No published posts found.":["Nenhum post publicado encontrado."],"noun; Audio block parameter\u0004Preload":["Pr\u00e9-carregamento"],"Remove %s":["Remover %s"],"Template part has been deleted or is unavailable: %s":["Parte do modelo foi exclu\u00edda ou est\u00e1 indispon\u00edvel: %s"],"Close menu":["Fechar menu"],"Open menu":["Abrir menu"],"Term items not found.":["Itens de termo n\u00e3o encontrados."],"Show link on new line":["Mostrar o link em nova linha"],"Add \"read more\" link text":["Adicionar texto do link \"leia mais\""],"Change Date":["Mudar a data"],"Make title a link":["Transformar o t\u00edtulo em link"],"No Title":["Sem t\u00edtulo"],"An example title":["Um t\u00edtulo de exemplo"],"Previous Page":["P\u00e1gina anterior"],"Previous page link":["Link da p\u00e1gina anterior"],"Next Page":["Pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Next page link":["Link da pr\u00f3xima p\u00e1gina"],"Display the archive title based on the queried object.":["Exibir o t\u00edtulo do arquivo com base no objeto consultado."],"Archive Title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Archive title":["T\u00edtulo do arquivo"],"Provided type is not supported.":["O tipo fornecido n\u00e3o \u00e9 suportado."],"Image, Date, & Title":["Imagem, data e t\u00edtulo"],"Title, Date, & Excerpt":["T\u00edtulo, data e resumo"],"Title & Excerpt":["T\u00edtulo e resumo"],"Title & Date":["T\u00edtulo e data"],"Display a list of your most recent posts, excluding sticky posts.":["Exibe uma lista de seus posts recentes excluindo os posts fixos."],"Posts List":["Lista de posts"],"Keyword":["Palavra-chave"],"Filters":["Filtros"],"Blog posts can be \u201cstickied\u201d, a feature that places them at the top of the front page of posts, keeping it there until new sticky posts are published.":["Posts podem ser \"fixados\", um recurso que os coloca no topo da p\u00e1gina inicial de posts, mantendo-os l\u00e1 at\u00e9 que novos posts fixos sejam publicados."],"Sticky posts":["Posts fixos"],"WordPress contains different types of content and they are divided into collections called \u201cPost types\u201d. By default there are a few different ones such as blog posts and pages, but plugins could add more.":["WordPress cont\u00e9m diferentes tipos de conte\u00fado e eles s\u00e3o divididos em cole\u00e7\u00f5es chamadas de \"tipos de post\". Por padr\u00e3o, existem alguns diferentes tipos tais como posts e p\u00e1gina, mas plugins podem adicionar mais."],"Toggle to use the global query context that is set with the current template, such as an archive or search. Disable to customize the settings independently.":["Ative para usar o contexto da consulta global que \u00e9 definido pelo modelo utilizado,  tal como um arquivo ou pesquisa. Desative para customizar as configura\u00e7\u00f5es de forma independente."],"Inherit query from template":["Usar a mesma consulta do modelo"],"Only":["Somente"],"Exclude":["Excluir"],"Max page to show":["M\u00e1ximo a exibir"],"Limit the pages you want to show, even if the query has more results. To show all pages use 0 (zero).":["Limite as p\u00e1ginas que voc\u00ea deseja mostrar mesmo que a consulta tenha mais resultados. Para mostrar todas as p\u00e1ginas use 0 (zero)."],"Offset":["Deslocamento"],"Items per Page":["Itens por p\u00e1gina"],"Display settings":["Configura\u00e7\u00f5es de exibi\u00e7\u00e3o"],"Site Title placeholder":["Espa\u00e7o reservado para o t\u00edtulo do site"],"Write site title\u2026":["Insira o t\u00edtulo do site..."],"Site title text":["Texto do t\u00edtulo do site"],"Site Tagline placeholder":["Espa\u00e7o reservado para a descri\u00e7\u00e3o do site"],"Write site tagline\u2026":["Insira a descri\u00e7\u00e3o do site..."],"Site tagline text":["Texto da descri\u00e7\u00e3o do site"],"Link image to home":["Imagem com link para p\u00e1gina inicial"],"Image width":["Largura da imagem"],"Click plus to add":["Clique no mais para adicionar"],"Default (<div>)":["Padr\u00e3o (<div>)"],"HTML element":["Elemento HTML"],"Redirect to current URL":["Redirecionar para o URL atual"],"Display login as form":["Exibir acesso como um formul\u00e1rio"],"Media width":["Largura de m\u00eddias"],"Embed of %s.":["Incorporado de %s."],"PDF embed":["Incorporar PDF"],"Embed of the selected PDF file.":["M\u00eddia incorporada do arquivo PDF selecionado."],"Copied URL to clipboard.":["URL copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Note: Most phone and tablet browsers won't display embedded PDFs.":["Aten\u00e7\u00e3o: a maioria dos navegadores de telefones e tablets n\u00e3o exibir\u00e3o PDFs incorporados."],"Show inline embed":["Mostrar c\u00f3digo incorporado de forma embutida."],"PDF settings":["Configura\u00e7\u00f5es de PDF"],"%1$s (%2$d of %3$d)":["%1$s (%2$d de %3$d)"],"Your site does not have any posts, so there is nothing to display here at the moment.":["Seu site ainda n\u00e3o tem nenhum post, portando n\u00e3o h\u00e1 o que exibir aqui por enquanto."],"Autoplay may cause usability issues for some users.":["Execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica pode causar problemas de usabilidade para alguns usu\u00e1rios."],"Add citation":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Add quote":["Adicionar cita\u00e7\u00e3o"],"Add caption":["Adicionar legenda"],"Choose":["Escolher"],"Start blank":["Iniciar vazio"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"%1$s: %2$s":["%1$s: %2$s"],"This content is password protected.":["Este conte\u00fado \u00e9 protegido por senha."],"Icon color":["Cor do \u00edcone"],"Huge":["Enorme"],"Normal":["Normal"],"Wood thrush singing in Central Park, NYC.":["Tordo cantando no Central Park, NYC."],"Video caption text":["Legenda do v\u00eddeo"],"Write verse\u2026":["Escrever verso..."],"Verse text":["Texto do verso"],"Column %d text":["Texto da coluna %d"],"Table caption text":["Texto da legenda da tabela"],"Footer cell text":["Texto da c\u00e9lula do rodap\u00e9"],"Body cell text":["Texto da c\u00e9lula do corpo"],"Header cell text":["Texto da c\u00e9lula do cabe\u00e7alho"],"Shortcode text":["Texto do shortcode"],"Block cannot be rendered inside itself.":["O bloco n\u00e3o pode ser renderizado dentro de si mesmo."],"Pullquote citation text":["Texto da cita\u00e7\u00e3o"],"Pullquote text":["Texto da cita\u00e7\u00e3o"],"Preformatted text":["Texto pr\u00e9-formatado"],"List text":["Texto da lista"],"Ordered":["Ordenada"],"Unordered":["N\u00e3o ordenada"],"Download button text":["Texto do bot\u00e3o de download"],"Button width":["Largura do bot\u00e3o"],"Audio caption text":["Texto da legenda de \u00e1udio"],"Gallery caption text":["Texto da legenda da galeria"],"Image caption text":["Legenda da imagem"],"Add text over image":["Adicionar texto sobre a imagem"],"Open links in new tab":["Abrir links em uma nova aba"],"Convert to blocks":["Converter para blocos"],"Add tracks":["Adicionar faixas"],"Remove track":["Remover faixa"],"Kind":["Tipo"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Tag de idioma (en, fr, etc.)"],"Source language":["Idioma de origem"],"Title of track":["T\u00edtulo da faixa"],"Label":["R\u00f3tulo "],"Edit track":["Editar faixa"],"Text tracks":["Faixas de texto"],"Edit %s":["Editar %s"],"Tracks can be subtitles, captions, chapters, or descriptions. They help make your content more accessible to a wider range of users.":["As faixas podem ser subt\u00edtulo, legendas, cap\u00edtulos ou descri\u00e7\u00f5es."],"Captions":["Legendas"],"Subtitles":["Subt\u00edtulos"],"Use button with icon":["Usar bot\u00e3o com \u00edcone"],"Button inside":["Bot\u00e3o interno"],"Button outside":["Bot\u00e3o externo"],"No button":["Sem bot\u00e3o"],"Change button position":["Mudar posi\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o"],"Toggle search label":["Alternar r\u00f3tulos de pesquisa"],"\u201cRead more\u201d link text":["Texto do link \"Leia mais\""],"Add link to featured image":["Adicionar link para imagem em destaque"],"Repeated background":["Fundo repetido"],"One column":["Uma coluna"],"100":["100"],"Find out more":["Descubra mais"],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"by %s":["por %s"],"Comment":["Comentar"],"Display author name":["Exibir nome do autor"],"Change content position":["Mudar posi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado"],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima da capa"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Esta contagem de colunas excede a quantidade recomendada e pode causar ruptura visual."],"Browser default":["Navegador padr\u00e3o"],"Edit gallery image":["Alterar imagem da galeria"],"Crop":["Recortar"],"Image uploaded.":["Imagem enviada."],"2:3":["2:3"],"3:4":["3:4"],"9:16":["9:16"],"3:2":["3:2"],"4:3":["4:3"],"16:9":["16:9"],"survey":["pesquisa"],"social":["social"],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Template Part":["Parte de modelo","Partes de modelo"],"Add media":["Adicionar m\u00eddia"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Button only":["Apenas bot\u00e3o"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Descreva brevemente o link para ajudar usu\u00e1rios de leitores de tela."],"Link label":["R\u00f3tulo do link"],"%s label":["R\u00f3tulo do %s"],"Social Icon":["\u00cdcone de rede social"],"Select poster image":["Selecionar imagem do poster"],"Poster image":["Imagem do poster"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Eis que temos aqui a Poesia,\na grande Poesia.\nQue n\u00e3o oferece signos\nnem linguagem espec\u00edfica, n\u00e3o respeita\nsequer os limites do idioma. Ela flui, como um rio.\ncomo o sangue nas art\u00e9rias,\nt\u00e3o espont\u00e2nea que nem se sabe como foi escrita."],"Footer label":["R\u00f3tulo do rodap\u00e9"],"Header label":["R\u00f3tulo do cabe\u00e7alho"],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["XT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURA)\nJanela muito pequena \u00e0 dist\u00e2ncia, iluminada.\nTudo ao redor disso \u00e9 uma tela quase totalmente preta. Agora, conforme a c\u00e2mera se move lentamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 janela, que \u00e9 quase um selo postal no quadro, outras formas aparecem;"],"Image alignment":["Alinhamento da imagem"],"Display featured image":["Mostrar imagem destacada"],"Full post":["Post completo"],"Show:":["Mostrar:"],"Media file":["Arquivo de m\u00eddia"],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"\/\/ A \u201cblock\u201d is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ O \"bloco\" \u00e9 um termo abstrato\n\/\/ para descrever estas unidades de marca\u00e7\u00e3o\n\/\/ quando criado juntos, formam o\n\/\/ conte\u00fado ou layout da p\u00e1gina.\nregisterBlockType( name, settings );"],"podcast":["podcast"],"Link to":["Apontar para"],"ADD MEDIA":["Adicionar m\u00eddia"],"Level %1$s. %2$s":["N\u00edvel %1$s. %2$s"],"Level %s. Empty.":["N\u00edvel %s. Vazio."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Nota: muitos dispositivos e navegadores n\u00e3o exibem este texto.)"],"Describe the role of this image on the page.":["Descrever a fun\u00e7\u00e3o desta imagem nesta p\u00e1gina."],"Title attribute":["Atributo do t\u00edtulo"],"Embed a TikTok video.":["Incorporar um v\u00eddeo do TikTok."],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Small":["Pequeno"],"Enter address":["Digite o endere\u00e7o"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"List view":["Lista"],"Sorting and filtering":["Ordem e filtros"],"Post content":["Conte\u00fado do post"],"menu":["menu"],"Percentage Width":["Porcentagem da largura"],"There is no poster image currently selected":["Nenhuma imagem do poster selecionada no momento"],"The current poster image url is %s":["O URL da imagem do poster \u00e9 %s"],"Play inline":["Reproduzir sem abrir em tela cheia"],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim."],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit."],"Three columns; wide center column":["Tr\u00eas colunas com a do meio maior"],"Three columns; equal split":["Tr\u00eas colunas iguais"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Duas colunas divididas em dois ter\u00e7os e um ter\u00e7o"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Duas colunas divididas em um ter\u00e7o e dois ter\u00e7os"],"Two columns; equal split":["Duas colunas iguais"],"Call to Action":["Chamada para a\u00e7\u00e3o"],"Link rel":["Atributo rel do link"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Boas-vindas ao maravilhoso mundo dos blocos..."],"In quoting others, we cite ourselves.":["Citando outros, citamos n\u00f3s mesmos."],"Reverse list numbering":["Lista numerada reversa"],"Start value":["Valor de in\u00edcio"],"Ordered list settings":["Configura\u00e7\u00f5es de lista ordenada"],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Umas das coisas mais dif\u00edceis de fazer em tecnologia \u00e9 interromper a si mesmo."],"Upload a file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Attachment page":["P\u00e1gina de anexo"],"December 6, 2018":["6 de dezembro de 2018"],"February 21, 2019":["21 de fevereiro de 2019"],"May 7, 2019":["7 de maio de 2019"],"Release Date":["Data de lan\u00e7amento"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de Jazz"],"Footer section":["Se\u00e7\u00e3o do rodap\u00e9"],"Header section":["Se\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho"],"Change column alignment":["Mudar alinhamento da coluna"],"Create Table":["Criar tabela"],"Insert a table for sharing data.":["Insira uma tabela para compartilhar dados."],"Align column right":["Alinhar coluna \u00e0 direita"],"Align column center":["Alinhar coluna ao centro"],"Align column left":["Alinhar coluna \u00e0 esquerda"],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrulha da neve<\/strong>"],"Clear Media":["Liberar m\u00eddia"],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["O Mont Blanc aparece, ainda, nevado e calmo."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["O carri\u00e7o<br>ganha a vida<br>silenciosamente."],"Describe the purpose of the image.":["Descreva o prop\u00f3sito da imagem."],"Write gallery caption\u2026":["Escreva uma legenda para a galeria..."],"Move image forward":["Mover imagem para frente"],"Move image backward":["Mover imagem para tr\u00e1s"],"Code is Poetry":["C\u00f3digo \u00e9 poesia"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["Em uma vila de La Mancha, cujo nome n\u00e3o desejo me lembrar, n\u00e3o demorou muito tempo para que um daqueles cavalheiros mantivesse uma lan\u00e7a no porta-lan\u00e7as, uma fivela velha, um hack magro e um galgo para percorrer."],"Six.":["Seis."],"Five.":["Cinco."],"Four.":["Quatro."],"Three.":["Tr\u00eas."],"Two.":["Dois."],"One.":["Um."],"Group":["Grupo"],"Learn more about embeds":["Saiba mais sobre c\u00f3digos incorporados"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Cole um link para o conte\u00fado que voc\u00ea deseja exibir no seu site."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"- Select -":["- Selecionar -"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras no resumo"],"Display excerpt":["Exibir resumo"],"Display date":["Exibir data"],"Display author":["Exibir autor"],"Edit RSS URL":["Editar URL do RSS"],"Use URL":["Usar URL"],"Enter URL here\u2026":["Digite o URL aqui..."],"Add button text\u2026":["Adicionar texto do bot\u00e3o..."],"Button text":["Texto do bot\u00e3o"],"Optional placeholder\u2026":["Texto de marca\u00e7\u00e3o opcional\u2026"],"Optional placeholder text":["Texto de substitui\u00e7\u00e3o opcional"],"Add label\u2026":["Adicionar r\u00f3tulo\u2026"],"Label text":["Texto do r\u00f3tulo"],"Hide the excerpt on the full content page":["Ocultar o resumo na p\u00e1gina completa do conte\u00fado"],"The excerpt is visible.":["O resumo est\u00e1 vis\u00edvel."],"The excerpt is hidden.":["O trecho est\u00e1 oculto."],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagem %1$d de %2$d na galeria"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["O conte\u00fado incorporado de %s n\u00e3o pode ser pr\u00e9-visualizado no editor."],"Sorry, this content could not be embedded.":["Este conte\u00fado n\u00e3o pode ser incorporado."],"Embed Amazon Kindle content.":["Incorpore conte\u00fado do Amazon Kindle"],"ebook":["e-book"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorpore conte\u00fado do Crowdsignal (anteriormente conhecido como Polldaddy)."],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado..."],"button label\u0004Convert to link":["Converter para link"],"button label\u0004Try again":["Tentar novamente"],"This image has an empty alt attribute":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["O atributo alt desta imagem est\u00e1 vazio. O nome do arquivo \u00e9 %s"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio, comece a escrever ou digite \"\/\" para escolher um bloco"],"Stack on mobile":["Empilhar nos dispositivos m\u00f3veis"],"Link removed.":["Link removido."],"Playback controls":["Controles de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Muted":["Mudo"],"Width settings":["Configura\u00e7\u00f5es de largura"],"New Column":["Nova coluna"],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas da tabela de largura fixa"],"Edit table":["Editar tabela"],"Create":["Criar"],"Row count":["Quantidade de linhas"],"Column count":["Quantidade de colunas"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Write shortcode here\u2026":["Digite um shortcode aqui..."],"Shortcode":["Shortcode"],"Separator":["Separador"],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado..."],"Drop cap":["Letra capitular"],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar uma letra inicial grande."],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o oferece suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1 ou remov\u00ea-lo totalmente."],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Seu site n\u00e3o inclui suporte para o bloco \"%s\". Voc\u00ea pode deixar esse bloco como est\u00e1, pode convert\u00ea-lo em um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo completamente."],"Media area":["\u00c1rea de m\u00eddia"],"Show media on right":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 direita"],"Show media on left":["Mostrar m\u00eddia \u00e0 esquerda"],"Indent list item":["Recuar item da lista"],"Outdent list item":["Recuar item da lista"],"Convert to ordered list":["Converter para lista ordenada"],"Convert to unordered list":["Converter para lista n\u00e3o ordenada"],"Latest Posts":["Posts mais recentes"],"Display post date":["Exibir a data do post"],"Number of comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Display avatar":["Exibir avatar"],"Edit image":["Editar imagem"],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Crop images":["Recortar imagens"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, envie novas ou selecione as da sua biblioteca."],"Thumbnails are not cropped.":["Miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Thumbnails are cropped to align.":["Miniaturas s\u00e3o cortadas para alinhar."],"Show download button":["Mostrar bot\u00e3o de download"],"button label\u0004Download":["Baixar"],"Copy URL":["Copiar URL"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome do arquivo..."],"block title\u0004Embed":["M\u00eddia incorporada"],"Embedded content from %s":["Conte\u00fado incorporado de %s"],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Enter URL to embed here\u2026":["Digite aqui o URL da m\u00eddia a ser incorporada\u2026"],"%s URL":["URL do %s"],"Resize for smaller devices":["Ajustar tamanho para dispositivos menores"],"Media settings":["Configura\u00e7\u00f5es de m\u00eddia"],"Edit URL":["Editar URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["\u00c9 poss\u00edvel que esse arquivo incorporado n\u00e3o preserve sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esse arquivo incorporado preservar\u00e1 sua propor\u00e7\u00e3o quando o navegador for redimensionado."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorpore um v\u00eddeo do WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incorpore um v\u00eddeo do VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incorpore um v\u00eddeo do TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorpore conte\u00fado do Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incorpore conte\u00fado do SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incorpore conte\u00fado do Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incorpore conte\u00fado do Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incorpore conte\u00fado do Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incorpore conte\u00fado do ReverbNaion."],"Embed a Reddit thread.":["Incorpore uma discuss\u00e3o no Reddit."],"Embed Mixcloud content.":["Incorpore conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed Kickstarter content.":["Incorpore conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incorpore conte\u00fado do Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incorpore conte\u00fado do Imgur."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed CollegeHumor content.":["Incorpore conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incorpore conte\u00fado do Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incorpore um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incorpore conte\u00fado do Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incorpore conte\u00fado do Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incorpore conte\u00fado do SoundCloud."],"audio":["\u00e1udio"],"blog":["blog"],"post":["post"],"Embed an Instagram post.":["Incorpore um post do Instagram."],"image":["imagem"],"Embed a Facebook post.":["Incorpore uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incorpore um v\u00eddeo do YouTube."],"video":["v\u00eddeo"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incorpore um tweet."],"Write title\u2026":["Escreva o t\u00edtulo..."],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Fixed background":["Fundo fixo"],"Cover":["Cobertura"],"Write code\u2026":["Escreva o c\u00f3digo\u2026"],"Classic":["Editor Cl\u00e1ssico"],"Add text\u2026":["Adicionar texto..."],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi exclu\u00eddo ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"button label\u0004Import":["Importar"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Avatar":["Avatar"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Add block":["Adicionar bloco"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Order by":["Ordernar por"],"Reset":["Redefinir"],"Enter your email address.":["Digite seu endere\u00e7o de e-mail."],"Gallery":["Galeria"],"English":["Ingl\u00eas"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Table of Contents":["Sum\u00e1rio"],"Contact us":["Fale conosco"],"Original":["Original"],"Search results":["Resultados da pesquisa"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Read more":["Leia mais"],"Embed a WordPress post.":["Post do WordPress incorporado."],"Taxonomy":["Taxonomia"],"The description will be displayed in the menu if the current theme supports it.":["A descri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exibida no menu se o tema atual suport\u00e1-lo."],"%1$s response to %2$s":["%1$s resposta para %2$s","%1$s respostas para %2$s"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Previous":["Anterior"],"Year":["Ano"],"Display Settings":["Mostrar configura\u00e7\u00f5es"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Back":["Voltar"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Metadata":["Metadados"],"Auto":["Auto"],"Table":["Tabela"],"Tools":["Ferramentas"],"File":["Arquivo"],"Delete column":["Excluir coluna"],"Replace":["Substituir"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"Move up":["Mover para cima"],"Move down":["Mover para baixo"],"Menu":["Menu"],"Invalid":["Inv\u00e1lida"],"Empty":["Vazia"],"Video":["V\u00eddeos"],"Columns":["Colunas"],"Large":["Grande"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Include":["Incluir"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Remove":["Remover"],"Upload":["Enviar"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Exit fullscreen":["Sair do Modo Tela Cheia"],"Link":["Link"],"Link to %s":["Apontar para %s"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Square":["Quadrado"],"Display as dropdown":["Mostrar como lista suspensa"],"Descriptions":["Descri\u00e7\u00f5es"],"User":["Usu\u00e1rio"],"%s response":["%s resposta","%s respostas"],"One response":["Uma resposta"],"Add a featured image":["Adicionar uma imagem destacada"],"One response to %s":["Uma resposta para %s"],"Menus":["Menus"],"Next":["Seguinte"],"Image":["Imagem"],"Home":["In\u00edcio"],"Background":["Fundo"],"Loop":["Loop"],"List":["Lista"],"Unlink":["Remover link"],"Indent":["Recuo"],"Outdent":["Diminuir recuo"],"Code":["C\u00f3digo"],"Insert column after":["Inserir coluna depois"],"Insert column before":["Inserir coluna antes"],"Delete row":["Excluir linha"],"Insert row after":["Inserir linha depois"],"Insert row before":["Inserir linha antes"],"Log out":["Sair"],"Show hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Select Category":["Selecionar categoria"],"Text":["Texto"],"Calendar":["Agenda"],"Show post counts":["Mostrar n\u00famero de posts"],"Post Comment":["Publicar coment\u00e1rio"],"Leave a Reply":["Deixe um coment\u00e1rio"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"HTML":["HTML"],"Height":["Altura"],"Email":["E-mail"],"Settings":["Configura\u00e7\u00f5es"],"About":["Sobre"],"Width":["Largura"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Select":["Selecionar"],"Close":["Fechar"],"Version":["Vers\u00e3o"],"Search":["Pesquisar"],"Add":["Adicionar"],"OK":["OK"],"Media":["M\u00eddia"],"Alternative text":["Texto alternativo"],"Size":["Tamanho"],"Add Media":["Adicionar m\u00eddia"],"Reply":["Responder"],"Cancel":["Cancelar"],"Preview":["Visualizar"],"Submit":["Enviar"],"Anonymous":["An\u00f4nimo"],"None":["Nenhum"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"Name":["Nome"],"Categories":["Categorias"],"Save":["Salvar"],"Excerpt":["Resumo"],"Apply":["Aplicar"],"Edit":["Editar"],"URL":["URL"],"Author":["Autor"],"Draft":["Rascunho"],"Title":["T\u00edtulo"],"No posts found.":["Nenhum post encontrado."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}